台灣總統蔡英文參訪「銅鑼灣書店」 力挺香港人爭自由

總統蔡英文參訪「銅鑼灣書店」

中國人大昨（28日）通過表決，啟動港版國安法立法程序，引發國際關注與擔憂。總統蔡英文今天上午新增行程，要參訪港人林榮基來台開設的「銅鑼灣書店」。

蔡總統拜訪林榮基 強調專案工作小組助港人[影]

最新更新：2020/05/29 12:55

總統蔡英文（左）29日造訪位於台北中山區的銅鑼灣書店，拜訪書店創辦人林榮基（右），感謝林榮基對香港人權自由民主的堅持。中央社記者林俊耀攝 109年5月29日

（中央社記者賴言曦台北29日電）總統蔡英文今天造訪位於台北中山區的銅鑼灣書店，拜訪曾受北京迫害的書店創辦人林榮基。蔡總統說，感謝林榮基對香港人權自由民主的堅持，並強調已成立專案工作小組協助港人。

中國全國人民代表大會28日通過「港版國安法」授權立法後，蔡總統於29日上午11時20分造訪林榮基在台重啟的台北銅鑼灣書店。

蔡總統說，今天主要是拜訪林榮基。他離鄉背井到台灣創業，開了一個非常有特色的書店，「所以我們來親身體會一下，在整個過程當中，香港的人民所經歷的這些挑戰」。

蔡總統也提到，要感謝林榮基過去到現在這段期間，對香港人權自由民主的堅持，並代表台灣人表達歡迎之意。

蔡總統說，林榮基畢竟是離鄉背井，相信很多台灣人希望向他表達溫暖之意，希望林榮基可以在這裡一起為自由民主發展努力。

蔡總統提到，這趟同時也是來了解準備來台的香港人或在台港人的需求，了解他們需要什麼特別的協助，同時也向林榮基與香港人說明，政府已成立一個專案工作小組來處理及給予協助，並再一次謝謝林榮基對民主的支持。

對此，林榮基表示，要謝謝台灣朋友，謝謝蔡總統。

蔡總統結束拜訪步出書店時，被問及有沒有買書等問題。蔡總統回應，「下次再來買」、「這邊書很多」。（編輯：繆宗翰）1090529

政治智慧真係冇得輸
睇返香港…

兩個地方都係女性做首長

點解台灣好過香港更多

自由的台灣撐住香港的自由

喊左，無論係咪做show 都好。

其實只係english特別勁

一個係人
一條係狗
仲要係嚮往英國 但服侍中共既狗
你點解要攞佢地黎比較？

你睇下蔡英文個CV先，代表台灣去國際組織談判，陸委會主委

林鄭只係一個AO